警員刻意展示記者身份證 私隱專員：有可能觸犯私隱條例規定

【警員刻意展示記者身份證 私隱專員稱有足夠理由作調查】

有警員昨日下午在大埔截查一名記者並搜查身份證期間，在直播鏡頭前，展示記者的記者證及身份證。

個人資料私隱專員黃繼兒書面回覆查詢時表示，有足夠理由就此作出調查，在完成調查前，公署不能評論所涉個案，但有初步觀察。

黃繼兒指，就有關記者的個人資料有可能無可避免地在有關媒體的直播過程中被披露，公署指出，如果任何人在未經資料使用者同意下取得該些個人資料，並將個人資料披露，而有關披露導致資料當事人蒙受心理傷害，不論意圖如何，該人有可能觸犯私隱條例規定，一經定罪，最高刑罰是罰款港幣100萬元及監禁5年。

黃繼兒提到，根據《個人資料(私隱)條例》，使用個人資料時，包括披露，若目的與當初收集時的目的不一致，或並非直接有關，必須先得當事人同意；資料使用者亦須確保收集所得的個人資料，不會未經授權或意外地被查閱。

#香港電台 #記者 #私隱專員

支持立埸告popo

繼兒動武

個記者仆街了，今次肯定告記者
如果記者無開live，就唔會有資料流出

觸犯又點
丟人落樓殺人都唔駛負責任啦

5年坐

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

一定要告上法庭

呢個專員應該好快比人炒

黑警洗定個羅油

大家唔好傻啦, 法官都紅鳩晒何況依d濕鳩私隱專員